

\begin{frame}[label=intro]{Introduction}
	\begin{itemize}
		\item Présentation de l'article de [trixier], Construction Safety Risk Modeling and Simulation.
		\item Survol de l'article de [trixier], Automated content analysis for construciton safety.	
		\item Articles tirés de la thèse doctorale [...]
	\end{itemize}
	\end{frame}


\begin{frame}[label=intro]{Mise en contexte}
	\begin{itemize}
		\item Secteur qui emploi 7\% de la population américaine.
		\item Secteur responsable de 17\% des morts au travail.
		\item Environ 700 morts par années.
		\item Il n'y pas que les décès! Secteur très risqué.
	\end{itemize}
	\end{frame}


\begin{frame}[label=intro]{État des choses}
	\begin{itemize}
			\item Évaluation des risques physiques (non monétaire.)
		\item Évaluation du niveau de risque d'une situation.
		\item Avis d'experts (avec biais cognitifs.)
		\item Données dans des rapport d'accidents	
			\begin{itemize}
				\item \textit{The employee was welding overhead and the wind shifted, resulting in discomfort in eye.}
			\end{itemize}
				
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=intro]{Grand idée}
	\begin{itemize}
		\item Évaluer le niveau de risque d'une situation selon des mots clés.
		\item Évaluer le potentiel d'escalation d'une situation.
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[label=intro]{Agenda}
	\begin{itemize}
		\item Extraction des informations
		\begin{itemize}
			\item Natural Language Processing
			\item Lematisation, Part of speach tagging, Ngram 
			\item Pipeline d'entraînement et outils d'extraction
		\end{itemize}
		\item Évaluation du niveau de risque d'un situation
		\begin{itemize}
			\item Calcul du risque par mot clé
			\item Simulation pour obtenir une fonction de répartition
		\end{itemize}
		
		\item Évaluation du potentiel d'escalation d'une situation
			\begin{itemize}
				\item Modélisation du pire cas
				\item Simulation pour obtenir une copule 
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}








